另有香港旗貨船列入美國黑名單 一個月前仍為中國旗

路透社12月20日報道，美國向聯合國安理會提交申請，指十艘貨船懷疑協助朝鮮貿易，要求將這些貨船列入黑名單，禁止駛入聯合國成員國港口，有香港、巴拿馬籍的船隻，其中就包括Lighthouse Winmore，以及另一艘香港籍的貨船「Kai Xiang」。

該船總噸量為5,357噸，長約120米，現使用香港旗，但根據資料，該船於今年11月19日仍用中國旗。「Kai Xiang」由福州的「福建鑫安船務有限公司」（Fujian Xinan Shipping）持有，本港公司註冊處亦有同名公司，唯一股東兼董事是福州人梁錦龍，但香港公司在2015年解散。福建鑫安經營台灣海峽兩岸間的海上散雜貨及砂石運輸。

根據衛星定位，該船現正從台灣高雄，開往韓國唐津市。

香港關係法

快D廢除

攬炒 取消香港關係法